RCOMP 2021-2022 Project - Sprint 3 - Member 1201545 folder
===========================================
#### Building 1 ####
===========


**Planeamento**

    
 
**1. OSPF - rotas dinâmicas** 
- Inicialmente, eliminei as tabelas de rotas estáticas no router do edifício deixando apenas o 0.0.0.0 (default route).
- O id do meu edificio é o 1.
- Após isso, utilizei o comando "router ospf PROCESS-ID" e o comando "network NETWORK-ADDRESS NETWORK-WILDCARD area AREA-NUMBER" (com o address, wildcard e id  no respetivo lugar).

**2. HTTP servers**

-Na descrição do projeto, no ponto 2, é nos pedido que adicionemos um novo servidor à local DMZ network que assegure os serviços HTTP e que criássemos uma págima simples em HTML que identificasse o edíficio.
-Inicialmente foi adicionado o servidor que, posteriormente, foi connectado ao HC, de forma a que os serviços HTTP fossem assegurados.
-Como último passo, foi configurada uma simples página HTML, que poderá ser accesada pelos Pc's presentes em cada edíficio.

**3. DHCPv4 service**

-Na descrição do projeto é nos pedido que configurássemos o router de forma a que este fornecesse o serviço DHCPv4 para todas as redes locais (dentro do prédio).
-Com o recurso às PL's fornecidas pelos docentes (PL05) os nomes das DHCP pool foram:
-B1-WIFI
-B1-F1
-B1-F0
-B1-DMZ
-Depois de configuradas todas as VLAN's, exceto a configuração do Voip que será feita segundo a opção 150 como nos é pedido no enunciado, todos os PC's passam a estar fornecidos com os serviços DHCP.

**4 - VoIP service**

Aos telefones 7960 colocados no packet tracer no sprint anterior foi estabelecida uma ligação atravéz do router.
Em cada building já se encontravam 2 telefones

Para cada switch ligado a um telefone, foram configuradas as portas ligadas ao mesmo utilizado este comando na conexão ao telefone:


-    switchport mode access
-    switchport voice vlan 433
-    no switchport access vlan



Posteriormente, no router foram criadas "DHCP pools":

-ip dhcp excluded-address 
-   ip dhcp pool VOIP
-   option 150 ip 
-   network 


Depois, foram registados os telemóveis e os seus números. O número máximo de telemoveis foi retirado do sprint passado enquanto que os números de ligação foram escolhidos fazendo "numero de edificio x 1000"
O código é o seguinte:


-telephony-service
-   max-ephones 12
-   max-dn 12
-   ip source-address ADRESS port 1000
-   auto assign 1 to 2

-ephone-dn 1
-   number 1000

-ephone-dn 2
-   number 1001


Com isto, ficaram os telefones configurados e funcionais

**5.DNS**

* Foi criado por mim, o nivel mais alto de dominio (rcomp-21-22-dl-g1), de acordo como o pedido no enunciado.
* o DNS server (ns.rcomp-21-22-dl-g1) e o DNS domain name (rcomp-21-22-dl-g1)
* Adicionai os records e os servidores de todos os buildings manualmente como pedido no enunciado


**6.NAT**

* Fiz os comandos no router do building 1 para as portas, 53(DNS), 443(HTTPS) e 80(HTTP).
* Para alem disso efetuei ainda os comandos -ip nat outside e -ip nat inside


**7. Static Firewall (ACLs)** 

- Inicialmente, bloqueámos as falsificações internas, exceto a DMZ.
- Após isso, permiti todos os pedidos ICMP e respostas echo
- O tráfego da DMZ para fora foi permitido. Todo o tráfego em direção à DMZ foi bloqueado exceto o tráfego DNS e HTTP/HTTPS.
- De seguida, bloqueei todo o tráfego direcionado a um router com IPV4 e pertencente ao mesmo.
- Finalmente, permiti o tráfego que passa pelo router.




